---
title: >-
    شمارهٔ ۲۰
---
# شمارهٔ ۲۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>الایا ایها الساقی دع الدنیا و ما فیها</p></div>
<div class="m2"><p>بده صوفی‌وشان را زان شراب ناب صافی‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>طبیب حاذقی ای دوست بیماران هجران را</p></div>
<div class="m2"><p>بیانت صحت عاجل میانت عین شافیها</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>میانش را، به مو نسبت نباشد لیک دانستم</p></div>
<div class="m2"><p>جهان را بسته با یک مو چو کردم موشکافی‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>غمت را بود با دل‌ها شکایت‌ها ز موج خون</p></div>
<div class="m2"><p>لبت از یک تبسم کرد دل‌ها را تلافی‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>برو ای صوفی زاهد ببند این دکه حسرت</p></div>
<div class="m2"><p>گذشت آن خرقه‌بازی‌ها و عرفان کهنه‌بافی‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به «حاجب» امر شد تا صلح کل گیرد جهان لیکن</p></div>
<div class="m2"><p>برنجد طبع جنگی زین مناهی وین منافی‌ها</p></div></div>